個個都話摩門教係邪教

其實邪係邊？

唔邪，只係商業化

異端同邪教分唔清？

個個都鳩up

Google search 過見佢冇乜野
之前見舊登有人番過又唔覺邪
但身邊嘅人又話好邪

咁不如話基督教都係 分支出黎既宗教又要捐獻又剩，正路就唔會同金錢掛鉤不過唔知點解對奉獻咁執著

只係Christian 先話佢地係姐
其實佢嘅教義都導人向善
只係強調三位三體

耶撚排斥異己

個個 連登仔咋下嘛，連登仔追隨無神論啊嘛，之前有個post已經話神係人造既，所以任何宗教對佢地黎講都係呃人

邪到痴線 唔畀人飲酒

如果平常人角度睇
摩門係一個好有錢既「組織」
會供信徒出外國讀書
但讀完你一定要返黎做一兩年傳教士
所以成日係街見到d白shirt黑褲既傳教士

另外耶教好鍾意玩抹黑
唔係佢地個派就話人係魔鬼化身黎引誘世人
講下講下就變左係邪教

摩門教除咗聖經，仲多一本摩門經，係異端，唔係邪教

成街乜乜長老

最大既邪教一定係基督教

摩門教果堆免費課程有冇伏？

真心唔知咩係異端

佛教基督教係咪異端?

前排係街見到啲鬼仔傳教士

著住shirt+西褲嘅鬼仔：我好中意你件衫呀

我：

一睇就知係摩門教，自己係一個無神論者，所以唔多想理佢，跟著勁快行走咗

基督教定義：

異端係同主流有異，又話自己信基督的團體

範圍可大可少
例如部分新教教會視天主教為異端

因此，回教、佛教在基督宗教而言是異教
不是異端

偏離傳統或正統教義嘅教派

冇伏, 試過週週走入去學英國日文韓文, 幾得意

利申: 同佢地講我唔信教, 照摻我玩

咁基督教都幾撚on9自大
大家都係9up揾個神嚟拜

利申："異教"，拜開基督教老母個老母

放心，你好快信

都唔知邊撚個定基督教就係名門正宗？
有冇睇過笑傲江湖？ 就知所謂以正派自居嘅人都係偽君子多！

因為大部份人都冇去了解，我返咗近30年，都唔知邪啲乜
你可以話同主流唔同所以係主流嘅"異端"，但一啲都唔邪囉。

摩門教唔會供人讀書，都唔會要你一定要去做傳教士。

利申：近30年教徒

睇過book of Mormon 呢套musical就知mormon有幾荒謬

冇伏，你講明無興趣聽宗教都一樣可以去上堂，但你要清楚傳教士唔係專業老師，佢哋會用佢哋學中文嘅心得再用自己嘅英文知識教你。
但傳教士比較多嚟自英文為母語嘅國家，所以一般啲免費英文班都幫到手。

musical係一個娛樂作品，作者當然會加鹽加醋嚟誇大好多嘢。如果你本身已經認為宗教係荒謬，又全信musical當係documentary嚟睇，咁就當然係非常荒謬。

基督教先係
咪又係成日洗腦 踢你入會又要捐錢
係有d人生活上無乜依靠既先會信
真係有神 香港人就唔會咁辛苦

以前中學老師同我地講摩門教係邪教黎
叫我地唔好上當
利申: 基督教中學

我最記得睇過一個訪問摩門教唔比飲有咖啡因既飲品，如果有無咖啡因咖啡飲唔飲，個住徒話飲無咖啡因既咖啡其實同齋口唔齋心一樣，所以都唔飲

一個咁自律既宗教，好過勁多罪犯既天主教基督教好多啦

我都係，心諗宗教 miss 你都 on 撚 9

願聞其詳 誤會你地唔好意思

一直都話係異端

一個女傳教士都冇已經不知所謂

其實真係唔會使用嘅係煙、酒、茶、咖啡、毒品，唔關咖啡因事（朱古力都有咖啡因）。
但唔係就咁簡簡單單話要禁呢五樣嘢，我哋之所以唔會使用呢五樣嘢係因為有條叫智慧語嘅誡命，呢條誡命除咗明確咁禁止煙、酒、茶、咖啡嘅使用之外仲提到要有智慧咁過健康嘅生活（例如飲汽水唔係犯誡，但飲得多係唔健康，所以應該要識得管制自己）

人地教義話唔好食or飲啲上癮既嘢嘛 咁素食撚係咪邪教？唔比人食肉

茶 都唔俾?

摩門教有三間大學同一間college，但所有學校都唔只限教徒去讀，非教徒都可以去讀。
而事實上教會係好有錢，所以任何人去讀，教會就會幫你俾一部份嘅學費，所以一般教會大學係比其他大學平少少，（非教徒25%教徒50% off）
獎學金俾得比較寬鬆，你讀得好係可以俾得晒所有學費（非教徒都拎得到），教會有比較完善嘅半工讀機制，你願意返工就會拎你連生活費都賺埋。
學歷唔夠嘅人教會有online course令你容易啲銜接上大學。
因為教會將呢啲嘢處理得好好，所以外人先有錯覺認為教會會供你讀大學同一定俾你讀大學，但事實上全部都要自己選擇同爭取返嚟。

傳教士就更加係完全自費同自願，當然如果你窮到一蚊都冇但都想去傳教，教會有教友自願捐出嚟嘅傳教基金。冇人逼到人去傳教。PS 一個月傳教大概係3800~4000港幣左右

天主教承認中共邪惡正權同埋佢D中共走狗主教

邊個邪D

咁就要視乎你點睇，有人會覺得規則係限制自由，有人覺得係保護自由。
就咖啡為例，我覺得我每朝唔需要用十幾蚊排隊買杯咖啡先有精神返工而感到非常自由同舒服。
我最想帶出嘅係，呢啲誡命全部係自願選擇守或唔守嘅。我啊媽咁多年都逼唔到我每朝摺被，教會點會逼到一個人啲行為係點。

你聖經成堆人飲緊嘅唔係葡萄酒 唔通係葡萄適
定耶穌帶頭反上帝

係，呢條叫智慧語嘅誡命喺1833年就開始實行，當時人嘅知識唔知道煙、酒嘅問題。同樣即使今時今日我哋未完全知道茶同咖啡嘅問題，但我哋用信心接受同遵守呢啲誡命。
另外，呢條誡命都可以當作神考驗人為咗真理同背起信徒嘅身份而願意犧牲幾多。
我哋信「不需要犧牲所有的事物的宗教，永遠沒有足夠的力量，產生通往生命和救恩所必需的信心。」

女傳教士50年前就已經有啦

咁摩門教點睇中共

imagine dragon 嘅 Dan reynolds都係摩門教

異端當邪教好撚戇鳩

神俾誡命人向來都係同時代、文化有關。耶穌年代的確冇問題，1833年前教會嘅人都係有飲酒，但時代會變，誡命都會跟住變。
呢個係我個人純粹猜測，可能神知道喺資訊科技時代，一個醉酒嘅摩門教徒嘅醜態會好易影響傳教同教會聲譽，所以就早啲要摩門教徒戒酒。

我都有跟過人返摩門教會見識下幾個月
都有返過基督教會一兩年

講真 多數人係好過基督教（無論係咩宗）
尤其香港
但基督教本聖經都係政治需要整出黎
我已經覺得係邪教

摩門教盡量將宗教同政治分開，以我所知教會一直都盡量傳教去所有國家（包括中國），但我暫時未見教會喺道德主義/教義上妥協過。

有幾個主要取態令 摩門教 被一般基督教視作邪教：
- 上面有回復提過三位三體
- 聖經以外，另高舉摩門經
- 早期摩門教係支持一夫多妻制

最好先維基一下摩門教
有個較具體的資訊

咁每個人嘅睇法同定義都唔同，互相了解囉

咁睇法同信嘅唔同，最多可以被稱為"一般基督教嘅異端"，邪教就好大分別，要做嘅嘢邪先得喎。

耶穌基督後期聖徒教會教導他們的成員要當個好公民。他們的道德標準不會因為形勢的不同而改變，他們的處世之道也不會依據別人如何對待他們而有所不同。他們認為政府有他們的立場，他們若是不喜歡政府，就要想辦法努力去改變自己，但無論如何，他們必須要當個好國民。在用以描述他們信仰的13條信條中，其中有一條提到：「我們要服從國王、總統、統治者、和有執法權的長官，要服從、敬重和維護法律。」

摩門教有冇做過邪野（eg:飲雙氧水）？

除左十一奉獻，係唔係要俾錢買佢地出既產品？
之前呢度有人貼過有某教派要教徒買佢哋出品耳機，好貴。

錫x教先似真正邪教
摩門教都係正正常常嘅迷信嘢黎

因為改壞名
有個摩字

京都清水寺附近好多
身材好又靚
利申: 食過

耶撚乜教都話邪教 除左自己

巴打有無成日企街宣傳？我見全部中國人樣，佢哋星期一至日都企係到宣傳，派傳單。

首先你qoute嘅唔係官方回應，加上你未完全明白呢到係指緊乜。

教義和聖約134
2我們信，沒有一個政府能在和平中存在，除非那些法律是架構在能保障個人良心之自由運用、對財產之權利與支配，並保護個人的生命，且能維持那些律法不被破壞
...
5我們信每個人在與生俱來、不可剝奪的權利下，受居住地政府法律保護時，都有義務擁護並支持其政府；在這種保護下的國民，暴動和叛亂都不正當，要受應得的懲罰；所有政府都有權制定他們認為最適當的法律，以保障大眾利益；但同時也須保持良心自由的神聖

more on

你睇下佢地喺大陸點生存就知佢地咩立場啦其實 根本佢地對政權就係服從，會唔會有人企出黎屌政府?

冇，最"邪"嘅算係早期1890年前嘅一夫多妻制，呢樣嘢邪唔邪好睇個人，但最少呢啲婚姻係參與者完全出自自願同個人選擇嚟。

怪不得叫邪教
酒都唔比飲咁惡

其實教會真正全名係耶穌基督後期聖徒教會(The Church of Jesus Christ of Latter-day Saints)，摩門教(Mormon Church)或者摩門教徒(Mormons)都只係外人最初帶有貶意嘅惡意稱呼/花名。

耶撚咪話邪教囉
最鍾意排除異己架啦

企喺到派傳單個啲應該係耶和華見證人，唔同教嚟 摩門教傳教士好易認，男嘅著裇衫打呔帶黑牌，女嘅長裙帶黑牌。

冇錯，所以大陸係冇摩門教。

其實佢地班鬼佬傳教徒都幾nice
有次係地鐵咁岩有個坐隔離 見佢拎坐本漢英字典係到讀 跟住佢講聲唔好意思 就指住幾個中文字問我點解 教識佢之後吹左幾句 佢話中文好難學 有好多一個字就有幾種意思
過程中無問我有無信教 然後無耐佢就落車了
我當時就諗呢條友正常過我以前見到班耶膠傳教撚好多

用一個對抗咗支那咁耐嘅宗教黎同一個永不對抗政權嘅黎比，真係...
天主教都係近年先出事啫

利申：兩個都唔信但唔會話佢邪

等我講少少歷史野啦，查實摩門教係美國最「本土」既教會
佢地發蹟初期係東部比人驅逐，所以一路向西走佬，最終好多教徒停留左係拉斯維加斯、猶他、加州呢d地方，簡單黎講美國西部既開發係圍繞住摩門教而產生
由於佢地非常重視教育同商業，又派啲後生仔去世界各地傳教同學當地語言，所以後來累積左極為強大既商業同政治網絡
而家美國好多CEO有錢佬都係摩門教，政界既話好多都撈外交，之前同奧巴馬爭總統既羅娒尼就係摩門教徒
由於有大量有錢教徒加上嚴謹既十一奉獻，所以超級有錢，然後又投資落教育同世界各地既傳教，逐漸成為超級有錢既教會
就算其他地方既教徒數目唔多，但佢地教徒因為傳教而精通英文，所以好多都會係自己國家成為中產
至於樓上有人問點睇中共，冇話點睇既，但一定好想入去傳教同攞到個市場，你諗下如果有1000萬人入左教會點

其實係咪個名累事 摩門教屌一聽個feel都似邪教

聽落幾好 點樣入教

搞清楚摩爾門教（摩門教、後期聖徒教會）同耶和華見證人先

以思想嚟講，耶證係唔想信徒忠於任何政權、愛任何國家

摩門教唔清楚

巴打講到入公會咁

頂有得出國讀書。。。。。。。公屋仔表示好葡萄。。。

咁雙氧水果單係邊個宗教

咁人地教義係咁 為你身體好就係邪教，你屋企人都會叫你唔好飲咁多酒啦，為反而反

碩安？

教會最近的確贏咗天主教，成為世上最有錢嘅教會。可能你唔會信，但教會唔會將中國當係一個市場…因為教會嘅神職人員全部都係義工，即使係最最top個100人左右，因為佢哋係全職做教會嘢，所以有生活津貼，但對比佢哋以前嘅職業，呢啲津貼其實係減薪。
而呢啲生活津貼完全唔係由教徒嘅奉獻支付出嘅，所以有多1000萬人加入都唔會有乜大影響。雖然咁講可能會有人覺得串咀，但事實上世上唔係所有人都向錢看，最少摩門教唔係。

呢個post嘅#45有講點出國讀書
唔好以為入教就有書讀

咁你解釋下先啦 其他基督教唔禁酒
耶穌同佢門徒都有飲
偏偏摩門又禁
咁佢教義同佢本聖經都互相抵觸 叫人信邊樣

屌 其實有冇諗過聖經係人編制，話事班人想擺咩入去就擺咩入去，同埋摩門教好似係信奉舊約聖經，舊約係未有耶穌

樓上個位信徒巴打唔使澄清我既字眼，唔係你教會向唔向錢看既問題，而係所有宗教團體係較為學術既角度下都係控股集團，你話教會唔係向錢看只係因為你唔係有份控股既人咁解

聖經中有提及十一奉獻
即薪水十分之一

有名你叫，簡稱魔教

個個邪教異端唔識分

唔只信咁少 摩門教信舊約聖經、新約聖經、摩爾門經（新中文翻譯）、教義和聖約（1830年至1890年左右嘅近代啟示）、無價珍珠同埋現代活著先知嘅啟示

佢地曾經同美國政府打仗

真係有神，世上就唔會有生離死別
真係有神，個個都會活得開心啦

dum dum dum dum dum

唔信唔好浪費人時間、等佢地繼續撒種麻。

x2

只係紀錄左以前既人會飲，唔係叫人多啲飲

宜家既教義教人遵守智慧語，叫人唔好飲酒，同以前既野冇抵觸

唔飲酒就邪
咁佛教要人食素咪仲邪

冇錢收間教會執得 邊個出錢交租

個陣猶他州都仲未加入聯邦

但係佢地都幾大方嘅，仲響 playbill 落廣告，叫人睇完劇不妨親身了解吓佢哋

日本超多摩門教徒
俾佢地撩過好多次
最癲試過係新潟落緊雪係條街行緊都走埋黎傳教

傳教士應該有揀過，好多大隻鬼仔
搞到人情不自禁聽佢地講野

教室聖殿維護要錢，水電媒要錢，印經文印書籍要錢，請保安IT會計工程師要錢，活動經費要錢，救災慈善援助要錢
所以冇可能教會可以同錢冇關，冇錢點營運?

咪係 ，最後晚餐除左葡萄酒仲有食麵餅
到底有幾多基督徒真係會飲葡萄酒同食麵餅呀仆你個街

Child登連摩門都開始吹捧 乜撚野笑傲江湖 笑到仆街

親身識人供左，同移左民 同埋鬼仔生仔做人生贏家

全部宗教=邪教

成日覺得啲鬼仔“長老”個樣好撚gay

#45解釋咗教會供人讀書嘅錯覺

其實你地係咪比基督教洗晒腦 即係你assume咗神一定係仁慈同愛人，基督教宣揚神愛世人咋喎，所以神唔可以係邪惡or中立？如果我立教話神係製造痛苦既源頭，咁咪即刻證明神既存在？

咁宜家係講緊基督教定摩門教

錫安教

回教咪又係信阿當夏娃食禁果被趕出伊甸園

有冇摩門教徒留tg?

摩門教的異端邪說
吳恩溥

魔門教

有人留左tg

摩門教其中一樣特別野就係玩多妻制

冇la

邊有教會唔比飲酒架

你岩 ，之前睇個報導話仲有，原來果d係fundamentalist

唔好摸我度門

伏

其實 "異端" 呢個字都有負面成份.

咁講基督教本身都係異端.

重話自己係學術撚

以為講緊摩連奴同佢d契仔

願聞其詳

好撚洗腦同商業化
仲尻過耶撚，邪在洗腦掛
利申：俾d外國傳教士煩過一排

自

摩門教徒態度惡劣
護唔到教發爛渣
衰過基督徒

兒登

Hello! My name is Elder Price
And I would like to share with you this most amazing book

好多年前我姑媽返澳門某摩門教會被要求剝衫剝褲以表誠意

負皮我啦屌哂你哋老母，吹水我爛屎忽

佢地唔俾食麥記

講真耶撚咪又係一撚樣

導人向善

屌你老母摩門教，某屋企人返過之後成日搞到家嘈屋閉，唔返之後就無乜事

又話要限制呢樣嗰樣，都on撚9

邊到聽返嚟…你肯定係摩門教義？

摩門係異端
話摩門係邪教係基督徒教會講既

我唔係gay篤桃都認為佢哋係邪教

你識唔識分異端同邪教先？

Christian scholar Walter Martin defines Christian cults as groups that follow the personal interpretation of an individual, rather than the understanding of the Bible accepted by mainstream Christianity. He mentions The Church of Jesus Christ of Latter-day Saints, Christian Science, Jehovah's Witnesses, Unitarian Universalism, and Unity as examples.

部份新教的確係當摩門係Cult

唔俾人婚前屌西就真係邪喇

Room 104 - Ep7，原來佢地唔飲得咖啡

" the understanding of the Bible accepted by mainstream Christianity "

睇下 Donald Trump 點屌柒 Fake News 真係好有共鳴

理閪得佢地 總之綜合我身邊人入教後發生過嘅事就認為佢地是係邪教

同”上帝”有關嘅宗教都係邪教

好視乎你嘅Cult係點定義，其中一個定義係a group or sect bound together by veneration of the same thing, person, ideal, etc.
根據呢個定義，所有宗教、組織、主義同睇法都係Cult

off topic 一問 耶和華見證人又屬咩教
細個淨係天主教同基督教都撈到亂曬

啲鬼仔明明青靚白淨，都唔知做乜鳩叫長老

無啲型棍啲嘅title 點引人入局

有朋友全家都信 要去修行

Hello! My name is Elder Grant
ding dong
It's a book about America a long, long time ago.
ding dong

好似係耶教抹黑
讀耶教中學果時學校有宣傳過摩門係邪教
睇返先知原來摩門都係信上帝
誡律仲嚴過耶教
耶教排除異己真係好撚仆街

BTW 細個以為邪教係指佢哋淫亂 屌

唔淫亂咩 google

呢套好野黎

你好似唔知Father of anti-cult, Walter Martin係邊個
講定義?

摩門教係邪教黎
我就信錫安教

利申：飲開雙氧水

GodFather of anti-cult咁又點？

"Christian scholar Walter Martin defines Christian(咩係Christian？) cults(咩係cult？) as groups that follow the personal interpretation of an individual(佢對聖經嘅理解唔屬於個人理解？), rather than the understanding of the Bible accepted by mainstream Christianity.(如果因為主流就係屬於啱，咁耶穌當時都係cult )"

我冇打算嘈啲咩，但我想講cult唔cult係好主觀，如果單純因為屬於非主流基督教就要背上cult嘅名號，咁我會樂意背上cult呢個名號。

係係係, 唔跟Father of anti-cult
跟你呢個nobody既定義
你叻你岩
你係權威
你玩晒

又病發了

返咗近30年摩門教，你問我答。

開到2了

返咗近30年摩門教，你問我答(2)

唔明

nvm

摩門教有無中小學

其實邪同唔邪好睇自己既 就好似揸刀咁 刀本身沒分邪同正 最緊要用刀既人心態